（仆街連登無人理）陳彥霖死因研訊

15歲少女陳彥霖的死因研訊開審，陳彥霖母親何女士作供時表示，女兒原本在去年9月20日，需要就涉嫌在女童院的一宗刑事毀壞案出庭，但在前一日失蹤，女兒較早前亦有5次失蹤紀錄。

何女士表示，在去年9月26日收到重案組電話，通知在某水域發現女兒遺體，她在遺體解剖和火化後曾經接受傳媒訪問。她又表示，女兒懂得游水和曾經學習跳水，在警方錄取口供期間，亦形容女兒性格開朗。

何女士表示，女兒去年8月中到懲教所探望在囚的男友時，曾經因為不肯離開而用腳襲擊一名女警被捕，她到警署見到女兒時，對方精神狀況很差，經常行來行去、自言自語，她當時沒有為女兒保釋，而是要求警方送女兒到醫院。

何女士表示，女兒翌日被法庭判入女童院，而她在讀中一時開始，已經至少3次被判入住女童院。何女士又表示，女兒入住女童院後，情緒變差，曾經企圖自殺，女兒曾向她指，在女童院聽到一把男聲，非常困擾和害怕。

陳彥霖生前是知專設計學院學生，去年9月被發現赤裸浮屍油塘對開海面，警方指她的死因無可疑，但有人懷疑與反修例運動有關。